(傾好合約?) 消息: 特朗普將與習近平舉行晚宴

親侵既大紀元都報導

傳G20峰會後 川普將與習近平舉行晚宴

更新: 2018-11-02 2:52 PM 標籤: G20, 川普, 習近平, 貿易戰
【大紀元2018年11月02日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）香港媒體援引消息稱，美國總統川普（特朗普）將與中國國家主席習近平於11月底在阿根廷舉行的二十國集團（G20）峰會上進行會談，並在峰會結束後共進晚宴。

《南華早報》引述消息人士的話說，川普與習近平原定在11月29日、亦即G20峰會正式開幕前一天舉行會議，但依據川普要求，這項會議已經更改時間，而且變為「會議加晚宴」。

消息人士說：「川普原本計劃在G20峰會結束後立即離開布宜諾斯艾利斯，但他已經決定延後離開的時間，以便舉行這場晚宴。」

川普與習近平在星期四（11月1日）通過電話，雙方同意在阿根廷進行會談，為美中貿易爭端和朝鮮問題的進一步討論打下基礎。

川普事後發推文說，他與習近平進行了一次很長而且很好的電話溝通。他寫道：「我們談及很多議題，其中的重點在貿易方面。那些討論與預計在阿根廷G20峰會舉行的峰會正在朝向好的方向前進。（我們）在朝鮮問題上也有好的討論。」

G20峰會將是川習兩人在近一年來的首次會面，可能有助於緩解美中兩國之間因貿易、南海和台灣等議題所導致的緊張關係。

美國智庫胡佛研究所（Hoover Institution）研究員陳仁宜（Lanhee Chen）在11月2日告訴CNBC說，他認為川普的這篇推文是美方希望與中方就貿易爭端達成協議的訊號之一。

陳仁宜在該電視台的《財經論談》（Squawk Box）節目中說：「我傾向於認為，總統真的希望在某個時間點與中方達成協議。」

他預測說，「（貿易）緊張關係將在未來幾個月內降溫。」

然而，其他專家對川普的推文有不同的解讀。

政治風險諮詢公司歐亞集團（Eurasia Group）在一份文件上表示，儘管川普推文的大意是正面的，但美中兩國在雙邊貿易上仍有很大的障礙。

該集團的分析師說：「在主要議題上的意見分歧仍然很廣，而且川普不太可能在政治壓力下與中方達成軟弱的協議。」＃

上次食完甜品就射幾十支導彈

上次食飯係咪突然係飯局到話射咗導彈，嚇撚到習總標尿

快 繼續po多啲呢啲新聞
繼續發揮連燈力量

Trump:習仔帶幾條女黎晚宴，ok?

我都想

玩撚完
支爆冇望

唔撚係化,我等緊主席亮劍為十三億人出番囗氣喎

祝兩國友誼永固

支持主席係飯局上亮劍

已經預視到 浸浸食完飯會講咩

1. 餐飯氣氛好好， 好似同雜豬席重新墜入愛河

2. 我們重修舊好， 我地朋友關係比以前更鞏固

3. 我唔會即刻取消全部關稅， 但係v最終會有依一日出現， 我地雙方都好撚期待

無端端歌舞升平

咁快跪

鴻門宴

夾埋班大芋呃完貨可以開車了

最後的晚餐?

如侵侵所講，佢對習習無惡意，只係希望中國變正常國家

Trump: The things I'm gonna do for my country.

慶祝成為美屬中華人民共和國

鴻門宴
習總要搵幾個將軍演練下槍法先

好似黑社會講數咁,傾唔掂將枱面對筷子打個交差旁邊ｄ兄弟即刻反枱做野

[美軍怕了] 大陸在美國後院設太空站 座落阿根廷

贏国已經勾結阿根廷
伏兵突然殺出